<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AWS Threat Detection LAB on AWS Treat Detection Workshop</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in AWS Threat Detection LAB on AWS Treat Detection Workshop</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-KR</language>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>AWS 자원 삭제</title>
      <link>/post/module1.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/module1.html</guid>
      <description> AWS 에서 제공해드리는 EventEngine 을 이용하여 실습을 진행하신 경우 별도로 자원을 삭제하지 않으셔도 실습에 사용된 AWS 자원은 자동으로 삭제됩니다. 수고하셨습니다!! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>공격 실행</title>
      <link>/attack/module1.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/attack/module1.html</guid>
      <description>이제 이전 단계에서 완성된 AWS 이용환경을 대상으로 해서 CloudFormation 을 이용하여 몇가지 공격을 시뮬레이션 해보도록 하겠습니다. 제공된 CloudFormation 을 실행하면 공격에 사용되는 EC2 생성과 함께 몇 가지 공격이 자동으로 실행되게 됩니다.
 소요 시간  CloudFormation 템플릿의 내용을 살펴보고 실행하기 – 5 분 위협 탐지 및 확인 - 25 분  CloudFormation 을 실행하기 전에 CloudFormation Code 를 확인하고 싶으시면 여기를 클릭하시면 됩니다..
 CloudFormation 템플릿 실행  CloudFormation 템플릿을 실행하기 위해 Deploy to AWS 링크를 클릭합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>실습 안내</title>
      <link>/pre/module1.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pre/module1.html</guid>
      <description>AWS 는 여러분들의 클라우드 운영환경에서 발생할 수 있는 다양한 침해 사고와 보안 위협을 탐지하고 분석할 수 있는 다양한 서비스와 도구들을 제공하고 있습니다. 대표적으로 Amazon GuardDuty 와 Macie, Inspector 와 같은 서비스를 사용하시면 AWS 운영환경에서 발생할 수 있는 인스턴스의 침해나 AWS 계정의 침해 등을 탐지할 수 있으며 여러분들이 사용하시는 EC2 인스턴스의 보안 환경을 좀 더 안전하게 운영하실 수 있습니다. 또한, 이와 같은 AWS 보안 서비스를 다수의 계정 운영 환경에서 보다 효율적으로 모니터링하고 대응할 수 있도록 Security Hub 라는 서비스를 함께 제공하고 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>자격증명 침해</title>
      <link>/mitigation/module1.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mitigation/module1.html</guid>
      <description>이번에는 이전 과정을 통해 실행된 공격을 AWS 보안 서비스를 이용하여 탐지하고 분석하는 내용을 다뤄보도록 하겠습니다.
 소요 시간  침해된 AWS IAM 자격증명 – 25~40 분 침해된 EC2 Instance - 25~40 분 침해된 S3 버킷 - 15~25 분  이번 실습에서 실행된 공격은 여러분의 설정 실수나 관리 오류로 인하여 공격자가 웹서버의 접근 권한을 획득한 경우를 가정하고 있습니다. 여러분의 자격증명이나 EC2 인스턴스에 대한 접근 권한을 소유하고 있는 공격자가 발생한 다양한 악의적인 행위들은 여러분들이 활성화한 AWS 보안 서비스를 통하여 탐지되게 되며 여러분이 설정하였던 CloudWatch 이벤트 규칙이나 SNS 등을 통하여 경보를 수신할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>인스턴스 침해</title>
      <link>/mitigation/module2.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mitigation/module2.html</guid>
      <description>2 - 침해된 EC2 인스턴스 탐지 및 분석 준비 여러분들은 공격자가 사용하였던 임시보안자격증명을 어떻게 무력화하고 새로운 임시보안자격증명을 발급하여 사용할 수 있는지 학습하였습니다. 이번에는 공격자들이 어떻게 EC2 인스턴스를 침해할 수 있었는지 살펴보도록 하겠습니다. 공격자들은 EC2 인스턴스에 대한 메타데이터 접근 권한이 허용되어 있는 경우 상대적으로 손쉽게 자격증명들을 탈취할 수 있습니다.
인스터스 ID 와 관련된 탐지 내역 분석 여러분들이 지난 과정에서 침해당한 IAM 자격증명에 대한 내용을 분석하였을 때 여러분들은 탐지 내역에 EC2 인스턴스 ID 정보가 포함된 Principal ID 와 IAM Role 에 대한 정보를 확인할 수 있었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>토의</title>
      <link>/mitigation/module3.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mitigation/module3.html</guid>
      <description>이번에는 이전 과정을 통해 실행된 공격을 AWS 보안 서비스를 이용하여 탐지하고 분석하는 내용을 다뤄보도록 하겠습니다.
 소요 시간  리뷰 및 토론 – 10 분 질의 응답 - 10 분  아키텍처 개요 전체 실습 개요  CloudFormation
두번째 CloudFormation 을 통해 2개의 EC2 인스턴스가 생성되었었습니다. 1개의 인스턴스는 공격자용도로 생성된 Malicous Host 였으며 다른 하나의 인스턴스는 침해당한 EC2 용도의 Compromized Host 였습니다. 또한, Malicious Host 가 인터넷을 사용하기 위해 사용한 Elastic IP 는 GuardDuty 의 Custom Threat IP 리스트에 등록이 되어 있었던 상태입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>환경 구성 및 설정</title>
      <link>/pre/module2.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pre/module2.html</guid>
      <description>이제 본격적으로 앞으로 진행할 실습의 초기 환경을 구성하게 됩니다. 여러분들은 앞으로 실습에 필요한 AWS 리소스를 자동으로 생성해 주는 2개의 CloudFormation템플릿을 실행하게 되며, 나머지 추가작업들은 본 가이드의 지침에 따라 직접 수행하게 될 것입니다.
 소요 시간  첫번째 CloudFormation 템플릿의 내용을 살펴보고 실행하기 – 5 분 SNS 구독 확인 - 1 분 CloudWatch Rule 생성 - 5분 탐지 기능 활성화 – 5 분  본 실습의 모든 과정은 오레곤 리전에서 이루어집니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>